# REST
### Что такое REST
REST - это набор правил или паттерн, по которому клиент и сервер взаимодействуют между собой. Системы, поддерживающие REST, называются RESTful

### Как взаимодействует клиент-серверная архитектура по REST
RESTful приложения используют HTTP методы (хоть это и необязательно), с помощью которых клиент и сервер взаимодествуют друг с другом, то есть клиент с помощью опредленных url-запросов может обращаться к серверу и производить там какие-либо действия (читать данные, обновлять их, добавлять или удалять), в ответ при этом получая строку состояния (код ответа), заголовки  и опционально JSON файлы (или иногда XML) с дополнительной информацией

Основные HTTP запросы, которые используются в REST:
- GET - получение данных с сервера
- POST - добавление данных на сервех
- PUT - обновление данных на сервере
- DELETE - удаление каких-либо данных на сервере

### Итог
 REST - является удобным способом связать между собой серверную и клиентскую часть приложений. Используя url запросы, клиент может обращаться к серверу, получая отттуда необходимую информацию. 